

   
 Ale prečo si neobuť gumáky, armádnu bundu a neprísť potešiť ustarostené obyvateľstvo? Dokonca aj politici formátu Vasiľa Biľaka alebo Miloša Jakeša mali zmysel pre symbolické gestá a tak mám začiatok leta navždy spojený s postavami ústredného výboru KSČ na poli so zlatožltým obilím, ako sa skláňajú nad plnými klasmi, pomrvia ich v dlani (záber na budúci chlieb v rukách pracujúceho človeka) a dajú pokyn k žatve. 
 Niežeby som chcel, aby boli predsedovi vlády postihnuté oblasti ukradnuté. Len je teraz viac viditeľné nezmyselné vyťahovanie peňazí na predvolebných výjazdoch po Slovensku a ad hoc financovanie rôznorodých aktivít, ktorých skutočná potreba je často opradená tajomstvom. 
 Ani v takejto krízovej situácii nie je problém sľúbiť slušný obnos na likvidáciu škôd a odškodnenie postihnutých. Problémom je, aby sa tie peniaze naozaj dostali k postihnutým, pretože to už bude po voľbách a financie budú chýbať každej vláde. Teraz ešte viac ako inokedy platí, že treba sľubovať. A ešte viac, ako inokedy bude platiť, že kto nešetrí vtedy, keď je z čoho, môže byť prekvapený, že niet z čoho, keď je peňazí naozaj zapotreby. 
 Pretože v časoch, keď je z čoho, premosťujeme údolia, staviame diaľnice ponad mestá (sny dávnych futuristov sťaby z verneoviek sa začínajú zhmotňovať), ale akosi nezostáva čas a prostriedky na normálnu diskusiu o našej krajine a realizáciu príslušných opatrení. Vízie ľudí z mimovládnych organizácií zostávajú víziami, ktoré si môžeme akurát pozrieť na ich internetových stránkach. 
 Keby bol predseda vlády začiatočník, mohli by sme si ho predstaviť, ako sa na úrade vlády vyzúvajúc gumáky pýta svojej hovorkyne: "Aký som bol? Bolo vidieť moje zablatené nohavice? Všimnú si ľudia, že som bol dokonca slabúčko spotený?" Napríklad. Ale keďže si o ňom myslím, že začiatočníkom už dávno nie je, dokážem si ho predstaviť iba ako sa s chladnou hlavou a unudeným výrazom prezlieka v pristavenej dodávke do obleku a potom, keď sediac  vo vládnej limuzíne sleduje ako voda po jeho návšteve naozaj ustupuje, premýšľa akou hyperbolou spojiť tento nadbytok zrážok s túžbou Pála Csákyho po dvojitom občianstve. 
   
 P.S. Neviem, či bude mať počasie vplyv na určenie miesta najbližšieho výjazdného zasadnutia vlády alebo nebodaj naopak, dosť by ma však zaujímalo, aká je korelácia medzi ľuďmi, ktorí si na vážne ochorenia ordinujú síce neškodné, ale nefunkčné placebo a voličmi, ktorý veria nesplniteľným sľubom. 
   

